{
    "question": "jarak kota surabaya dan jakarta 936 km . andi berangkat pukul 17.00 hari sabtu dengan mengendarai mobilnya dan sampai di jakarta pukul 05.00 .hari minggu . kelajuan rata\" mobil andi adalah ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "936 dibagi 12 aja<br>kan perjalanannya 12 jam tuh. berarti kecepatannya 78km per jam<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<u>936 km</u>\u00a0<u></u><strong></strong><u></u>=12 km/jam<u><br></u>12 jam<u><br></u>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "berikan-penjelasan-mengenai-energi-kinetik-rotasi-dan-contohnya-892",
            "question": "Berikan penjelasan mengenai energi kinetik rotasi dan contohnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pengertian Energi kinetik<span>\u00a0\u00a0adalah energi \u00a0gerak yang diperoleh sebagai gerakan dari obyek,\u00a0</span>partikel<span>, atau seperangkat partikel. \u00a0Sebuah obyek yang memiliki gerak, apakah itu gerak vertikal atau horizontal, maka sebuah obyek tersebut berarti memiliki energi kinetik. Faktor yang mempengaruhi energi kinetik adalah semakin berat sebuah obyek tersebut dan semakin cepat pula obyek tersebut bergerak maka energi kinetik yang yang dimiliki obyek tersebut semakin besar. \u00a0<br>Ada banyak bentuk energi kinetik antara lain yaitu : \u00a0getaran (energi karena gerak getaran), rotasi (energi karena gerak rotasi atau berputar), dan translasi (energi karena gerakan perpindahan dari satu lokasi ke lokasi lain).</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-katrol-bermassa-4kg-dan-jari-jari-10cm-jika-m11kgm23kg-dan-366",
            "question": "1. katrol bermassa 4kg dan jari-jari 10cm. jika m1=1kg,m2=3kg dan percepatan gravitasi bumi 10m/s. tentukan percepatan sudut balok.    2. sebuah sistem katrol dengan jari-jari 20cm dan 10cm mempunyai momen inersia 4kgm. sistem katrol ditarik oleh dua gaya f1 dan f2, maka ktrol akan mengalami percepatan sudut sebesar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik : mk : 4 kg<br>r : 10<br>m1; 1 = w.g = 1x10 =10<br>m2; 3=w.g = 3x10=30<br>penyelesaian ;\u00a0\u03b1= a[tex]  \\frac{a}{r} [/tex]= 5/0.1 = 50 n<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-penderita-rabun-dekat-dengan-titik-dekat-05-m-ingin-memb-869",
            "question": "seorang penderita rabun dekat dengan titik dekat 0,5 m ingin membaca pada jarak baca normal. jenis lensa kacamata yang harus digunakan dan jarak fokusnya adalah ..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ditolong dengan lensa cembung. fokusnya +2 .\nmaaf klo salah",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>\u00a0lensa cembung. fokusnya +2 .</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "batang-ab-homogen-panjangnya-80cm-dan-beratnya-18n-jika-ac-60cm-606",
            "question": "Batang AB homogen panjangnya\u00a080cm dan beratnya 18N. jika AC 60cm dan berat beban w 30N. tegangan tali BC \u00a0adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ini masuk materi medan magnet yah,,<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rangkaian-rl-seri-dihubungkan-dengan-sumber-tegangan-arus-bolak-b-388",
            "question": "Rangkaian RL seri dihubungkan dengan sumber tegangan arus bolak balik dengan Vm=100v, hambatan R=80 ohm. Arus maksimum pada rangkaian sebesar 1 A .    tentukan :\r\na. impedansi rangkaian\u00a0\r\nb. reaktansi induktif\r\nc. teganagan antara ujung2 induktor\r\n\r\nmohon bantuannya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "wow jawabannya kalo panjang gapapa tha kak<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-baterai-dihubungkan-dengan-sebuah-resistor-akan-menghasilk-862",
            "question": "Sebuah baterai dihubungkan dengan sebuah resistor akan menghasilkan arus 0,6 ampere. Jika pada rangkaian tersebut ditambahkan sebuah resistor 4,0 ohm yang dihubungkan seri dengan resistor pertama maka arus akan turun menjadi 0,5 ampere. Gaya gerak listrik (ggl) baterai (dalam volt) adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "v=I.R (sebelum ditambah resistor) <br>v=0.6R1 <br>v=I total ( R1 + R2 ) (setelah ditambah resistor ) <br>nah lalu substitusi <br>I R1 = I total . (R1+R2)<br>0.6R1=0.5 . ( R1 + 4) <br>0.6R1 - 0.5R1 =2<br>0.1R1=2 <br>R1=20ohm ==&gt; V=IR <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 V=0.6x20 = 12volt <br>maaf kalau ada salah <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-lensa-cembung-mempunyai-fokus-sebesar-15-cm-jika-sebuah-b-783",
            "question": "Sebuah lensa cembung mempunyai fokus sebesar 15 cm. Jika sebuah benda diletakkan 20 cm dari lensa. Tentukan :    a. Jarak bayangan;\r\nb. Perbesaran bayangan; dan\r\nc. Sifat bayangan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Diketahui :<br>f = 15<br>s = 20<br><br>a. [tex] \\frac{1}{f} =  \\frac{1}{s} + \\frac{1}{s\u2081} [/tex]<br>[tex] \\frac{1}{15} = \\frac{1}{20} + \\frac{1}{s\u2081} \n \\frac{1}{s\u2081} =\u00a0 \\frac{1}{15} - \\frac{1}{20} \n \\frac{1}{s\u2081} = \\frac{4-3}{60} [/tex]<br>s\u2081 = 60<br><br>b. |M| = [tex] \\frac{\\frac{60}{20} [/tex]<br>|M| = 3<br><br>c. Sifat Bayangan:<br>maya, tegak, diperbesar<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-pada-magnet-bentuk-keping-lingkaran-bagaimana-letak-kutubnya-189",
            "question": "Jika pada magnet bentuk keping lingkaran bagaimana letak kutubnya? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sama saja. Kan bentuknya lingkaran, berarti lingkaran itu dibagi dua sisi. Menjadi dua bangun setengah lingkaran. Yang atasnya kutub utara dan yang bawahnya kutub selatan. Okay ? @Liwed",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "setau aku g beda dah.. sma aj..?",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-mencari-dimensi-modulitas-young-258",
            "question": "Cara mencari dimensi modulitas young?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tegangan dibagi regangan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "E = tegangan / regangan =\u00a0[tex] \\frac{F . l}{A . delta l} [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bidang-lingkaran-dan-persegi-terbuat-dari-bahan-yang-sama-dan-lua-356",
            "question": "bidang lingkaran dan persegi terbuat dari bahan yang sama dan luas lingkaran dua kali luas persegi pada suhu 20 derajat C. berapakah perbandingan pertambahan luas kedua bidang. jika bidang lingkaran dipanasi\u00a0hingga 30 derajat C. sedangkan pesegi dipanaskan hingga 35 derajat C\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "m\u00d7c\u00d7\u0394t<br>massa di umpamakan luasnya<br>1xcx(30-25)=5c<br>2xcx(35-25)=20c<br>5:20=1:4<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}